
\subsection{Ziel des Sprints}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
    \item Graph in Frontend visualisieren
    \item CD fertigstellen
\end{itemize}

\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{center}
    \begin{longtable}{|p{1.5cm}|p{5.5cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|}
        \hline
        Nummer & Name & Schätzung & Typ & Epic\\
        \hline \endhead
        31 & Als Nutzer möchte ich die Möglichkeit haben, die Beziehungen zwischen Projekten und Organisationen zu sehen. & 13 & User-Story & Visualisierung\\
        \hline
        54 & Als Nutzer möchte ich die Möglichkeit haben, mir zusätzliche detaillierte Inhalte zu einer Entität (NUR Projekte) anzeigen lassen zu können. & 8 & User-Story & Visualisierung\\
        \hline
        58 & Als Quernetzer möchte ich den aktuellen Stand des Produkts jederzeit einsehen können, um den Fortschritt einzuplanen & \slash & User-Story & Inhaltspflege, Visualisierung\\
        \hline
        72 & Einbindung von Lintern (statischen Code-Analyse) & \slash & Task & Tech\\
        \hline
        107 & Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, die Visualisierung auf einer separaten Seite zu sehen. & 8 & User-Story & Inhaltspflege, Visualisierung\\
        \hline
        109 & Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, Projekte zu erstellen und zu hinterlegen. & 5 & User-Story & Inhaltspflege\\
        \hline
        111 & Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, vorhandene Projekte zu löschen. & 3 & User-Story & Inhaltspflege\\
        \hline
        113 & Frontend-Tests realisieren & \slash & Task & Tech\\
        \hline
        121 & Qualitätssicherung REST-API (Backend) & \slash & User-Story & Tech\\
        \hline
        126 & Als Entwickler im Frontend möchte ich eine Übersicht über Farben, Fonts der Quernetzer haben um die Entwicklung einfacher und konsistenter zu gestalten & 5 & User-Story & \slash\\
        \hline
        131 & Als Nutzer möchte ich durch Logos schnell Projekte\slash Organisationen auf dem Netz erkennen. & 8 & User-Story & Visualisierung\\
        \hline
        133 & Als Entwickler im Projekt möchte ich ein Prototyp für die Einbindung von D3 in React damit ich weiter entwickeln kann. & \slash & User-Story & Visualisierung\\
        \hline
        134 & Als Entwickler im Projekt möchte ich einen Überblick über das Projekt haben, auch wenn ich mal ein paar Tage aus persönlichen Gründen aussetzen musste & 8 & User-Story & Projekt-Orga\\
        \hline
    \end{longtable}
\end{center}

\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\begin{itemize}
	\item 05.04.20 | Planning
	\item 05.04.20 | Workshop REST mit Fabi 1
	\item 06.04.20 | Workshop Spring mit Fabi 2
	\item 09.04.20 | Statusbericht
	\item 11.04.20 | Workshop Spring mit Fabi 3
	\item 14.04.20 | Backlog-Refinement
	\item 17.04.20 | Review
	\item 18.04.20 | Workshop Spring mit Fabi 4
	\item 19.04.20 | Retrospektive
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
    \item Schätzung der User-Stories für Sprint durch Planning Poker
    \item Festlegung der Sprintziele
    \item Festlegung des Sprintmottos
    \item Unklarheiten weiterhin mit Netz, daher Idee ein Prototyp von Architekt und Product Owner entwickeln zu lassen findet Zustimmung
    \item viele User-Stories so gut wie fertig, eher noch kleinere Anpassungen, aber noch genug für Sprint
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}
{\small Autor: Maximilian Honig}

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{3cm}|}
	\hline
	Arbeitspaket & Person & Start & Ende & Dauer & Artefakt\\
	\hline \endhead
	Arbeit am PopUp & Bastian Springmann & 14.04.20 & 15.04.20 & 6h & Frontend Public \\
	\hline
	Library D3 an unserem Beispiel austesten & Bastian Springmann & 05.04.20 & 10.04.20 & 6h & Frontend Public\\
	\hline
	Library D3 an unserem Beispiel austesten & Ralf Stürzner & 06.04.20 & 08.04.20 & 3h & Frontend Public \\
	\hline
	Validierung Benutzereingaben (Backend) & Anton Rhein & 04.04.20 & 04.04.20 & 2h & Backend \\
	\hline
	Dokumentation REST-API & Anton Rhein & 06.04.20 & 16.04.20 & 13h & Backend\\
	\hline
	Recherche über Farben, Fonts und Styles der Quernetzer & Philine Egri & 17.04.20 & 17.04.20 & 3h & \\
	\hline
	Überblick über das Projekt in Form einer Visualisierung & Maximilian Alexander Deichsel & 07.04.20 & 20.04.20 & 5h & \\
	\hline
	Überblick über das Projekt in Form einer Visualisierung & Romy Kircheis & 07.04.20 & 07.04.20 & 3h & \\
	\hline
	Überblick über das Projekt in Form einer Visualisierung & Balthasar Becker & 09.04.20 & 13.04.20 & 4h & \\
	\hline
	Überblick über das Projekt in Form einer Visualisierung & Philine Egri & 09.04.20 & 09.04.20 & 2h & \\
	\hline
	Hinzufügen von neuen Projekten im Admin-Frontend über PopUp & Maximilian Honig & 07.04.20 & 20.04.20 & 4h & Admin Frontend\\
	\hline
	Recherche Lintern & Maximilian Alexander Deichsel & 07.04.20 & 22.04.20 & 7,5h &\\
	\hline
	Dokumentation Sprint 2 und 3 & Maximilian Honig & 19.04.20 & 20.04.20 & 3h & projektdokumen\-tation.tex\\
	\hline
	Löschen von Projekten im Admin-Frontend & Balthasar Becker & 10.04.20 & 10.04.20 & 1h & Admin Frontend\\
	\hline
\end{longtable}

\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
    \item für zusätzliche statische Codeanalysen wurde das Tool SonarQube hinzugezogen, um verschiedene Metriken zu erfassen
    \begin{itemize}
        \item Bugs: 0
        \item Vulnerabilities: 0
        \item Security Hotspots: 10
        \item Code Smells: 5 (4 Minor, 2 Major)
    \end{itemize}
    \item Workshops zur Verbesserung der Programmierfertigkeiten und Kenntnisse des Teams
\end{itemize}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
    \item erstmals Messung der Backend-Testabdeckung mittels IntelliJ: 83~\%
    \item im Frontend wurden weitere Tests erstellt und die Testabdeckung verbessert sich - Ziel für den nächsten Sprint ist auch dort das Ermitteln der konkreten Testabdeckung
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Reviews}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
    \item Entwickler konnten Probleme mit D3 und React selbstständig lösen und Netz fertigstellen
    \item im Netz vorerst nur Projekte, User-Story aus motivatorischen Gründen als \glqq Fertig\grqq{} markiert und User-Story als Follow-up angelegt
    \item Detail-Ansicht konnte auch fertiggestellt werden
    \item CD fertig
    \item weitere Fortschritte auf der Seite für die Inhaltspflege
    \item anhand der Umsetzung konnten weitere User-Stories als Follow-up definiert werden, an die zu Beginn nicht gedacht wurde
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\subsubsection{Gut - \glqq Das fand ich cool\slash richtig\slash gut fürs Projekt!\grqq}
\paragraph{Fortschritte}
\begin{itemize}
\item dass wir endlich ein Netz haben
\item automatisiertes Deployment auf Server
\item Fortschritte erkennbar
\item Fortschritte im Netz
\item Die Admin-Seite nimmt Gestalt an
\item Live-Umgebung (es wird was deployed)
\end{itemize}

\paragraph{Technologie Workshops}
\begin{itemize}
\item Ich fand die ganzen Workshops von Fabi super
\item Technologie Workshops
\end{itemize}

\paragraph{Flüssigeres Arbeiten}
\begin{itemize}
\item Der Workflow hat sich bei einigen noch besser eingespielt
\item Die Meetings laufen flüssiger über Remote
\end{itemize}

\paragraph{Sonstiges}
\begin{itemize}
\item Johannes zeigt vollen Einsatz
\end{itemize}

\subsubsection{Danke - \glqq Liebe Alice, danke für deine Hilfe bei XY, dein Bob.\grqq}
\begin{itemize}
\item Danke an Fabi für die Workshops!
\item Danke an alle, die sich reinhängen.
\item Danke an alle fürs reinhängen in der letzten Zeit
\item Danke Anton Rhein, bei der Hilfestellung zum laden der Projektdaten in d3
\item Danke Fabi für die bisherigen Workshops
\item Danke an die Chefs, die für Fragen immer zur Verfügung stehen
\item Danke an Fabi für die Workshops
\end{itemize}

\subsubsection{Verbesserung - \glqq Ich fühle mich wegen \ldots unwohl.\slash Jenes sollten wir anders machen.\grqq}

\paragraph{}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item Das Team sollte teils mehr miteinander kommunizieren\slash manche scheinen \glqq es noch zu wenig zu machen\grqq
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} regelmäßige Termine + Johannes sensibilisiert noch mal das Thema in einer Allgemein-Slacknachricht

\paragraph{Discord}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item BBB in vielen Punkten schlechter als Discord (leider wird diese Tatsache einer einzelnen Meinung untergestellt)
\item Hin und Her Kommunikationsplattform - Kompromiss finden (weg von Discord) oder Rückkehr zu Discord
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung}

\newpage
\paragraph{Organisatorisches}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item Kein Termin an dem alle können
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Umfrage starten

\paragraph{Code-Beteiligung}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item Einige Leute haben noch nichts gecodet, das muss jetzt unbedingt passieren im nächsten Sprint
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Sprintmotto: \glqq Aller guten Dinge sind 3 Klassen.\grqq

\subsubsection{Idee - \glqq Ich hatte übrigens die Idee, dass \ldots\grqq}
\begin{itemize}
\item Fabian mehr entlasten (Code Reviews\slash Verwaltung, technischer Ansprechpartner für ca. 10 Personen, Workshops, … sind sehr zeitaufwändig
\item Lösung: Bisher noch nicht notwendig, weil es Fabi noch gut damit geht, aber behalten wir im Blick.
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
    \item bislang erfolgreichster Sprint
    \item Meetings und Prozess wird immer effektiver und produktiver
    \item deutlich kleinere User-Stories in Zukunft, da diese deutlich leichter für Entwickler zu greifen und zu verstehen sind
    \item zu große User-Stories demotivieren, da sie gefühlt nie fertig werden
    \item bei Planning weiterhin nachfragen und technische Diskussion der Entwickler provozieren, sodass die Schätzung nicht nur eine Nummer bleibt
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
    \item erster Sprint während des Corona-Lockdowns - dafür überraschend positiv
    \item Meetings sehr viel produktiver seit Nutzung von Telefonkonferenzsystem - was sich ebenfalls bei Problemen als schnelle und spontane Möglichkeit zur Lösungsfindung zu entwickeln scheint
    \item Team scheint interessierter und motivierter am Projekt zu sein
    \item weiterhin technische Hürden, die durch Programmier-Workshops versucht werden zu beheben - aber auch leichte Besserung erkennbar
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\begin{itemize}
	\item Insgesamt hat sich das Team besser eingespielt. Es wird sich mehr untereinander geholfen. Entwickler im Hintergrund treten langsam mehr nach vorne. Hier ist noch Potenzial.
	\item Die Motivation am Projekt steigt.
	\item Die technische Struktur wird vom Team nun etwas besser verstanden.
\end{itemize}
